antonio cornazzano ur zm włoski poeta humanista i maestro tańca uczeń domenica da piacenza w z okazji zaręczyn hipolity d este z księciem kalabrii napisał traktat libro sull arte del danzare wydany w podzielony na dwie części w których definiuje czym powinna być doskonała sztuka choreograficzna wyróżnia bazowe formy muzyczne i opisuje analitycznie liczne tańce zobacz też taniec w renesansie